% Pacotes necessários: pdflatex abntex
% Compilação: pdflatex trabalho.tex

\documentclass[
    font=plain,chapter=TITLE,section=Title,
    espaco=duplo,tocpage=plain,appendix=Name,
    floatnumber=continuous]{abnt}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{abnt-UFPR}
\usepackage[alf]{abntcite}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{graphicx}

\autor{Vinicius Massuchetto}
\titulo{Trabalho de Interação Humano Computador \\
    Tratamento de Erros}
\orientador{Laura Sanchez}
\instituicao{Universidade Federal do Paraná \\
    Departamento de Informática \\
    Bacharelado em Ciência da Computação}
\local{Curitiba}
\data{2011}

\begin{document}

  \capa

  \subsection*{Enunciado}

  \setlength{\parindent}{0pt}

  \textbf{Elabore o projeto de tratamento de erros para o sistema do
  despertador conforme estilo desejado.}

  \subsection*{Projeto}

  Considera-se o tratamento de erros para o projeto WIMP do despertador.

  Ao iniciar o sistema, se houver uma programação já agendada, o usuário é
  informado sobre a data e hora em que ela está feita, e que se caso quiser
  prosseguir, a programação antiga será sobrescrita.

  Ao prosseguir, chega-se à tela de entrada da programação, quando o usuário
  precisar escolher uma data e uma hora para o despertador:

  \begin{itemize}

    \item{A interface deve auxiliar através de máscaras o preenchimento dos
    campos, impedindo que símbolos e letras sejam digitados, e inserindo
    automaticamente delimitadores dos campos, tais como barras e siglas para
    horas e minutos.}

    \item{Caso o usuário não queira digitar os valores necessários, ícones
    auxiliares de calendário e de relógio devem constar ao lado dos campos,
    possibilitando a seleção visual.}

    \item{Tanto na seleção visual quanto na digitação dos valores, o sistema
    deve prever que somente valores digitados no futuro são válidos. A seleção
    sequer deve habilitar que datas futuras possam ser selecionadas.}

  \end{itemize}

  Projeto de seletor auxiliar para preenchimento do campo de data e hora:

  \begin{center}
    \includegraphics{./images/calendario.png}
  \end{center}

  O seletor por si só já deve ser capaz de prever erros do tipo:

  \begin{itemize}

    \item{Seleção de datas e horas passadas.}

    \item{Ausência de informações.}

    \item{Data ou hora com separadores em formato errado.}

    \item{Data ou hora em faixas erradas, como o formato de 12 ou de 24 horas.}

  \end{itemize}

  Se nenhuma data for selecionada, o botão de \emph{OK} não tornará a ser
  habilitado. Se o usuário clicar em \emph{CANCELAR}, nenhum registro é
  sobrescrito e o usuário é informado disso.

  Se o usuário fizer tudo corretamente e clicar em \emph{OK}, uma confirmação
  da data de agendamento é exibida e o programa é fechado.

\end{document}
